<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vehnä on Juurakko Baking</title><link>https://juurakkobaking.github.io/tags/vehn%C3%A4/</link><description>Recent content in vehnä on Juurakko Baking</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi-fi</language><lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juurakkobaking.github.io/tags/vehn%C3%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vehnäinen</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/vehn%C3%A4inen/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/vehn%C3%A4inen/</guid><description>Välillä on mukavaa tehdä myös ruokaleipää ilman sen suurempia kikkailuja. Näiden tapauksessa voi joustavasti käyttää eri viljoja ja jauhoja itselleen sopivalla suhteella ja mitä nyt kaapeista sattuu siihen hetkeen löytymään. Veden, juuren ja suolan määränkin voi sovittaa raaka-aineiden, määrän, ja oman aikataulun mukaan.</description></item><item><title>Täytetty lankkuleipä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytetty-lankkuleip%C3%A4/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytetty-lankkuleip%C3%A4/</guid><description>Kokkishow:n Tartine -jaksossa (engl. The Chef Show) tehtiin todella herkulliselta vaikuttavaa täytettyä pizzanhenkistä leipää. Nimeä tälle ei varsinaisesti ollut, mutta flatbreadiksi sitä kutsuttiin.</description></item><item><title>Pellavainen maalaisvehnäleipä pienellä määrällä ohraa</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavainen-maalaisvehn%C3%A4leip%C3%A4-ohralla/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavainen-maalaisvehn%C3%A4leip%C3%A4-ohralla/</guid><description>Tällä viikolla tavoitteenani oli tehdä maalaisleipiä. Mitä ne oikein
ne ovat tyypillisesti isoja, konstailemattomia ja spontaaneja muodoltaan, eivätkä myöskään ole koristeltuja.
Hapanjuurileipurit -foorumilta bongattua Rustiikkisuus saa näkyä. Näistä leivistä sitten paistelinkin reilun kilon mörssärit per kappale.
Halusin myös tehdä hieman paksumpaa ja tummempaa karamelisoitunutta kuorta sekä saada leivän rakennetta avautumaan tasaiseksi. Tämä tarkoittaa, että taikinan fermentaatio pitäisi saada mahdollisimman pitkälle ilman taikinan rakenteen romahtamista. Tällöin uunikoho olisi maltillista ja rauhallista, ja pienet pintaviillot riittäisivät leivälle uuniin laittaessa.</description></item><item><title>Kaurapuuro-hunaja-vehnäleipää</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/kaurapuuro-hunaja-vehn%C3%A4leip%C3%A4%C3%A4/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/kaurapuuro-hunaja-vehn%C3%A4leip%C3%A4%C3%A4/</guid><description>Törmäsin kiinnostavan oloiseen tuunatun vehnäleivän reseptiin, missä keskeisinä aineksina oli myös hunajaa, paahdettuja vehnänjyviä ja mallasjauhoilla maustettua kaurapuuroa.
Juuri oli kuitenkin valmis ja osa aineksista puuttui. Kauppaan säntäämisen sijaan päätin hyödyntää vain mitä kaapistani löytyi ja tein reseptin kaurapuurolla, paahdetuilla vehnäleseillä ja hunajalla.
Lopputuloksena oli todella pehmoinen leipä, johon tuli myös mukavan tasainen ja avautunut rakenne. Hunaja toi makeutta ja kaurapuuro silkkistä pehmeyttä makuun. Seuraavaksi kauppareissun jälkeen loput ainekset mukaan ja kokeilemaan vielä se oikea reseptikin.</description></item><item><title>Pellavaisia vehnä-täysjyväspelttileipiä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavaisia-vehn%C3%A4-spelttileipi%C3%A4/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavaisia-vehn%C3%A4-spelttileipi%C3%A4/</guid><description>Tämä resepti on isommin kikkailematta tavallista ruokaleipää. Pellavansiemenet tuovat mukavasti makua, joten lisäsin niitä taikinaan. Ennen kohtuskoriin asettamista pyöräytin leivät reippaan pellavansiemenkylvyn kautta millä saa mukavan pinnan aikaan.
Speltillä on myös oma pähkinäinen makunsa. Speltti jauhona on notkeampi ja vettä voi käyttää vähemmän. Speltti sitoo maltillisemmin vettä kuin esimerkiksi vehnä.
Viilto toiseen leipään on tehty saksilla.
Ainekset # aines määrä (%) vehnäjauhoja 70% täysjyväspelttijauhoja 30% vesi 70% juuri 20% paahdettuja pellavansiemeniä 5% suola 2% Prosessi # Ainekset sekaisin ja vaivaus.</description></item></channel></rss>