<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jorinaa ja höpinää on Juurakko Baking</title><link>https://juurakkobaking.github.io/tags/jorinaa-ja-h%C3%B6pin%C3%A4%C3%A4/</link><description>Recent content in jorinaa ja höpinää on Juurakko Baking</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi-fi</language><lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juurakkobaking.github.io/tags/jorinaa-ja-h%C3%B6pin%C3%A4%C3%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pehtoorin pusupullat hapanjuurella</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pehtoorin-pusupullat-hapanjuureen/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pehtoorin-pusupullat-hapanjuureen/</guid><description>Koko Suomi leipoo -sarjassa tehtiin ensimmäisessä jaksossa Pehtoorin pusupullia. Pulliin tuli lemon curd ja vadelmahillotäyte. Pitihän sitä alkaa kahvileipää leipomaan.</description></item><item><title>Vehnäinen</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/vehn%C3%A4inen/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/vehn%C3%A4inen/</guid><description>Välillä on mukavaa tehdä myös ruokaleipää ilman sen suurempia kikkailuja. Näiden tapauksessa voi joustavasti käyttää eri viljoja ja jauhoja itselleen sopivalla suhteella ja mitä nyt kaapeista sattuu siihen hetkeen löytymään. Veden, juuren ja suolan määränkin voi sovittaa raaka-aineiden, määrän, ja oman aikataulun mukaan.</description></item><item><title>Lisää löytöjä antikvariaatista</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/lis%C3%A4%C3%A4-l%C3%B6yt%C3%B6j%C3%A4-antikvariaateista/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/lis%C3%A4%C3%A4-l%C3%B6yt%C3%B6j%C3%A4-antikvariaateista/</guid><description>Edellisen antikvariaattilöydön jälkeen tuli vielä jatkettua verkossa kiertelyä etsien vanhempaa kotimaista leivontakirjallisuutta. Käsiini sattuikin kotiseutuni leivontaan ja perinteisiin liittyvät Kainuun leipä -kirja ja Kainuun juustoleivän tarina.</description></item><item><title>Täyttä spelttiä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytt%C3%A4-speltti%C3%A4/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytt%C3%A4-speltti%C3%A4/</guid><description>Spelttiä olin aiemmin käyttänyt leivonnassa satunnaisesti osana vehnäjauhoja. Varovainen kiinnostus oli alkanut kuitenkin nousta täys-spelttileipien valmistukseen, sillä niiden makua oli kehuttu mainioksi. Ja sitähän se kyllä oli.</description></item><item><title>Löytö antikvariaatista</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/l%C3%B6yt%C3%B6-antikvariaatista/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/l%C3%B6yt%C3%B6-antikvariaatista/</guid><description>Pula-ajan leivonnaisia # Törmäsin makeaa ruisleivontaa kokeillessani 1900-luvun puolen välin aikaiseen pula-ajan leivontaan. Päädyin aiheen tiimoilla verkkoantikvariaatteihin, mistä löytyi &amp;ldquo;Pula-ajan leivonnaisia&amp;rdquo; -lehtinen. Lehtinen on päivätty &amp;ldquo;Helsingissä marraskuulla 1943&amp;rdquo;. Välistä löytyi myös yllätyksenä edellisen omistajan käsin kirjoittama resepti &amp;ldquo;Paraisten piparkakut&amp;rdquo;.
Kirjasessa kerrotaan vinkkejä leivontaan ja raaka-aineiden hyödyntämiseen eri tavoin. Tarvikkeita säännösteltiin, eikä kaikkea ollut saatavilla. Elintarvikkeita sai ostaa vain rajallisen määrän henkilökohtaista ostoskorttia kohti. Leipominen muuttui pula-aikana tarvikkeiden vähyyden vuoksi niin paljon, että kirjasella haluttiin tuoda uusia ohjeita leivontaan niillä raaka-aineilla, mitä vain oli saatavilla.</description></item><item><title>Kansainvälinen korvapuustipäivä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/kansainv%C3%A4linen-korvapuustip%C3%A4iv%C3%A4/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/kansainv%C3%A4linen-korvapuustip%C3%A4iv%C3%A4/</guid><description>Sunnuntaina vietettiin kansainvälistä korvapuustipäivää.
Reseptinä toimi Ulpulla -hapanjuuripullan resepti ja prosessi. Täytteenä käytin näppituntumalta yhdistelmää voita, fariinisokeria, raastettua vaniljaa, kanelia ja mantelirouhetta.</description></item></channel></rss>