<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ohra on Juurakko Baking</title><link>https://juurakkobaking.github.io/tags/ohra/</link><description>Recent content in ohra on Juurakko Baking</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi-fi</language><lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juurakkobaking.github.io/tags/ohra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pellavainen maalaisvehnäleipä pienellä määrällä ohraa</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavainen-maalaisvehn%C3%A4leip%C3%A4-ohralla/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavainen-maalaisvehn%C3%A4leip%C3%A4-ohralla/</guid><description>Tällä viikolla tavoitteenani oli tehdä maalaisleipiä. Mitä ne oikein
ne ovat tyypillisesti isoja, konstailemattomia ja spontaaneja muodoltaan, eivätkä myöskään ole koristeltuja.
Hapanjuurileipurit -foorumilta bongattua Rustiikkisuus saa näkyä. Näistä leivistä sitten paistelinkin reilun kilon mörssärit per kappale.
Halusin myös tehdä hieman paksumpaa ja tummempaa karamelisoitunutta kuorta sekä saada leivän rakennetta avautumaan tasaiseksi. Tämä tarkoittaa, että taikinan fermentaatio pitäisi saada mahdollisimman pitkälle ilman taikinan rakenteen romahtamista. Tällöin uunikoho olisi maltillista ja rauhallista, ja pienet pintaviillot riittäisivät leivälle uuniin laittaessa.</description></item><item><title>Pizzataikina ohralla ja maalaisvehnällä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikina-ohralla-ja-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikina-ohralla-ja-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</guid><description>Uusi uuni kotona ja pizzapäivän paikka.
Valitsin pizzataikinan pohjaksi kotimaisia lähellä tuotettuja jauhoja. Puolikarkeita vehnäjauhoja, aiemmin ostamiani 00 dala -vehnäjauhoja ja ohraa yrittämään tuomaan hieman rouheutta mukaan makuun. Ohran jauhoin hienoimmalla karkeusasteella, minkä kotitarvemyllyni antoi myöten. Muut jauhot olivat valmista kamaa. Vehnää ja 00 dala-alkuvehnää otin mukaan runsaasti tuomaan pehmeyttä ja rakennetta, ohraa muutaman leipurinprosentin verran tuomaan makua.
Ainekset # Sovellettu Artisan Bryanin pizzataikinaohjetta ja vaiheita
aines määrä (%) jauhot 100% puolikarkea vehnäjauho 50% 00 dala-vehnäjauho 45% hieno ohrajauho 5% vesi 62,5% juuri 40% suola 2% Huomioita ja pohdintaa # Alkuperäisen reseptin lisäksi tein tunnin autolyysin.</description></item></channel></rss>