<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pizzat on Juurakko Baking</title><link>https://juurakkobaking.github.io/tags/pizzat/</link><description>Recent content in pizzat on Juurakko Baking</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi-fi</language><lastBuildDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juurakkobaking.github.io/tags/pizzat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Täytetty lankkuleipä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytetty-lankkuleip%C3%A4/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytetty-lankkuleip%C3%A4/</guid><description>Kokkishow:n Tartine -jaksossa (engl. The Chef Show) tehtiin todella herkulliselta vaikuttavaa täytettyä pizzanhenkistä leipää. Nimeä tälle ei varsinaisesti ollut, mutta flatbreadiksi sitä kutsuttiin.</description></item><item><title>Pizzataikinaa maalaisvehnällä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikinaa-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikinaa-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</guid><description>Maalaisvehnällä - kuten myös Dala-vehnällä - on yhtenä ominaisuutena venyvä sitko ja maltillinen veden sidontakyky. Venyvyys sopii pizzoihin hyvin, joskin maalaisvehnällä on myös heikompi Ainekset # Artisan Bryanin pizzataikinaohjeesta on kyllä tullut oma suosikkini, joten jatkoin sen soveltamista. Kirjahyllyssäni odottelisi lukemisena myös pari uutta pizzakirjaa. Seuraavaksi kiinnostaisi kokeilla myös juurimäärää pidemmälle fermentoinnille huoneenlämmössä, kuten esimerkiksi 15% tai 20%.
aines määrä (%) jauhot 100% puolikarkea vehnäjauho 50% 00 dala-vehnäjauho 50% vesi 62,5% juuri 40% suola 2% Huomioita ja pohdintaa # Pizzoista ja pohjasta jäi tunne, että paistaminen olisi voinut olla aivan hivenen lyhyempi, jotta pohja olisi jäänyt hieman pehmeämmäksi.</description></item><item><title>Pizzataikina ohralla ja maalaisvehnällä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikina-ohralla-ja-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikina-ohralla-ja-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</guid><description>Uusi uuni kotona ja pizzapäivän paikka.
Valitsin pizzataikinan pohjaksi kotimaisia lähellä tuotettuja jauhoja. Puolikarkeita vehnäjauhoja, aiemmin ostamiani 00 dala -vehnäjauhoja ja ohraa yrittämään tuomaan hieman rouheutta mukaan makuun. Ohran jauhoin hienoimmalla karkeusasteella, minkä kotitarvemyllyni antoi myöten. Muut jauhot olivat valmista kamaa. Vehnää ja 00 dala-alkuvehnää otin mukaan runsaasti tuomaan pehmeyttä ja rakennetta, ohraa muutaman leipurinprosentin verran tuomaan makua.
Ainekset # Sovellettu Artisan Bryanin pizzataikinaohjetta ja vaiheita
aines määrä (%) jauhot 100% puolikarkea vehnäjauho 50% 00 dala-vehnäjauho 45% hieno ohrajauho 5% vesi 62,5% juuri 40% suola 2% Huomioita ja pohdintaa # Alkuperäisen reseptin lisäksi tein tunnin autolyysin.</description></item></channel></rss>