<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogi on Juurakko Baking</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/</link><description>Recent content in Blogi on Juurakko Baking</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fi-fi</language><atom:link href="https://juurakkobaking.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pehtoorin pusupullat hapanjuurella</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pehtoorin-pusupullat-hapanjuureen/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pehtoorin-pusupullat-hapanjuureen/</guid><description>Koko Suomi leipoo -sarjassa tehtiin ensimmäisessä jaksossa Pehtoorin pusupullia. Pulliin tuli lemon curd ja vadelmahillotäyte. Pitihän sitä alkaa kahvileipää leipomaan.</description></item><item><title>Vehnäinen</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/vehn%C3%A4inen/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/vehn%C3%A4inen/</guid><description>Välillä on mukavaa tehdä myös ruokaleipää ilman sen suurempia kikkailuja. Näiden tapauksessa voi joustavasti käyttää eri viljoja ja jauhoja itselleen sopivalla suhteella ja mitä nyt kaapeista sattuu siihen hetkeen löytymään. Veden, juuren ja suolan määränkin voi sovittaa raaka-aineiden, määrän, ja oman aikataulun mukaan.</description></item><item><title>Lisää löytöjä antikvariaatista</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/lis%C3%A4%C3%A4-l%C3%B6yt%C3%B6j%C3%A4-antikvariaateista/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/lis%C3%A4%C3%A4-l%C3%B6yt%C3%B6j%C3%A4-antikvariaateista/</guid><description>Edellisen antikvariaattilöydön jälkeen tuli vielä jatkettua verkossa kiertelyä etsien vanhempaa kotimaista leivontakirjallisuutta. Käsiini sattuikin kotiseutuni leivontaan ja perinteisiin liittyvät Kainuun leipä -kirja ja Kainuun juustoleivän tarina.</description></item><item><title>Täytetty lankkuleipä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytetty-lankkuleip%C3%A4/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytetty-lankkuleip%C3%A4/</guid><description>Kokkishow:n Tartine -jaksossa (engl. The Chef Show) tehtiin todella herkulliselta vaikuttavaa täytettyä pizzanhenkistä leipää. Nimeä tälle ei varsinaisesti ollut, mutta flatbreadiksi sitä kutsuttiin.</description></item><item><title>Täyttä spelttiä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytt%C3%A4-speltti%C3%A4/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/t%C3%A4ytt%C3%A4-speltti%C3%A4/</guid><description>Spelttiä olin aiemmin käyttänyt leivonnassa satunnaisesti osana vehnäjauhoja. Varovainen kiinnostus oli alkanut kuitenkin nousta täys-spelttileipien valmistukseen, sillä niiden makua oli kehuttu mainioksi. Ja sitähän se kyllä oli.</description></item><item><title>Pellavainen maalaisvehnäleipä pienellä määrällä ohraa</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavainen-maalaisvehn%C3%A4leip%C3%A4-ohralla/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavainen-maalaisvehn%C3%A4leip%C3%A4-ohralla/</guid><description>Tällä viikolla tavoitteenani oli tehdä maalaisleipiä. Mitä ne oikein
ne ovat tyypillisesti isoja, konstailemattomia ja spontaaneja muodoltaan, eivätkä myöskään ole koristeltuja.
Hapanjuurileipurit -foorumilta bongattua Rustiikkisuus saa näkyä. Näistä leivistä sitten paistelinkin reilun kilon mörssärit per kappale.
Halusin myös tehdä hieman paksumpaa ja tummempaa karamelisoitunutta kuorta sekä saada leivän rakennetta avautumaan tasaiseksi. Tämä tarkoittaa, että taikinan fermentaatio pitäisi saada mahdollisimman pitkälle ilman taikinan rakenteen romahtamista. Tällöin uunikoho olisi maltillista ja rauhallista, ja pienet pintaviillot riittäisivät leivälle uuniin laittaessa.</description></item><item><title>Löytö antikvariaatista</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/l%C3%B6yt%C3%B6-antikvariaatista/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/l%C3%B6yt%C3%B6-antikvariaatista/</guid><description>Pula-ajan leivonnaisia # Törmäsin makeaa ruisleivontaa kokeillessani 1900-luvun puolen välin aikaiseen pula-ajan leivontaan. Päädyin aiheen tiimoilla verkkoantikvariaatteihin, mistä löytyi &amp;ldquo;Pula-ajan leivonnaisia&amp;rdquo; -lehtinen. Lehtinen on päivätty &amp;ldquo;Helsingissä marraskuulla 1943&amp;rdquo;. Välistä löytyi myös yllätyksenä edellisen omistajan käsin kirjoittama resepti &amp;ldquo;Paraisten piparkakut&amp;rdquo;.
Kirjasessa kerrotaan vinkkejä leivontaan ja raaka-aineiden hyödyntämiseen eri tavoin. Tarvikkeita säännösteltiin, eikä kaikkea ollut saatavilla. Elintarvikkeita sai ostaa vain rajallisen määrän henkilökohtaista ostoskorttia kohti. Leipominen muuttui pula-aikana tarvikkeiden vähyyden vuoksi niin paljon, että kirjasella haluttiin tuoda uusia ohjeita leivontaan niillä raaka-aineilla, mitä vain oli saatavilla.</description></item><item><title>Kaurapuuro-hunaja-vehnäleipää</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/kaurapuuro-hunaja-vehn%C3%A4leip%C3%A4%C3%A4/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/kaurapuuro-hunaja-vehn%C3%A4leip%C3%A4%C3%A4/</guid><description>Törmäsin kiinnostavan oloiseen tuunatun vehnäleivän reseptiin, missä keskeisinä aineksina oli myös hunajaa, paahdettuja vehnänjyviä ja mallasjauhoilla maustettua kaurapuuroa.
Juuri oli kuitenkin valmis ja osa aineksista puuttui. Kauppaan säntäämisen sijaan päätin hyödyntää vain mitä kaapistani löytyi ja tein reseptin kaurapuurolla, paahdetuilla vehnäleseillä ja hunajalla.
Lopputuloksena oli todella pehmoinen leipä, johon tuli myös mukavan tasainen ja avautunut rakenne. Hunaja toi makeutta ja kaurapuuro silkkistä pehmeyttä makuun. Seuraavaksi kauppareissun jälkeen loput ainekset mukaan ja kokeilemaan vielä se oikea reseptikin.</description></item><item><title>Kansainvälinen korvapuustipäivä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/kansainv%C3%A4linen-korvapuustip%C3%A4iv%C3%A4/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/kansainv%C3%A4linen-korvapuustip%C3%A4iv%C3%A4/</guid><description>Sunnuntaina vietettiin kansainvälistä korvapuustipäivää.
Reseptinä toimi Ulpulla -hapanjuuripullan resepti ja prosessi. Täytteenä käytin näppituntumalta yhdistelmää voita, fariinisokeria, raastettua vaniljaa, kanelia ja mantelirouhetta.</description></item><item><title>Tanskalainen ruisleipä stoutilla</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/tanskalainen-ruisleip%C3%A4-stoutilla/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/tanskalainen-ruisleip%C3%A4-stoutilla/</guid><description>Posti toi minulle viimein kaipailemani pullman -vuoan. Vuoalle tyypillistä on sen suorakulmaiset reunat ja tiiviisti päälle liu&amp;rsquo;utettava kansi. Tämä pitää leivän kuoren pehmeämpänä paistuessa. Vuoalla leivistä saa myös kauniita suoria voileipäleipiä. Nimi tulee ilmeisimmin siitä, että näitä suorakaiteen muotoisia kannellisia leipävuokia käytettiin Yhdysvalloissa Pullman -vaunujen keittiöissä [1].
Vuokani on saatavillaolevista pullman-vuoista isompi malli. Koko on 13x4x4 tuumaa, eli noin 33x10x10cm. Harkitsen vielä josko löytäisin pienemmän 9 tuumaisen, eli noin 23 senttimetrisen mallin.</description></item><item><title>Pellavaisia vehnä-täysjyväspelttileipiä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavaisia-vehn%C3%A4-spelttileipi%C3%A4/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pellavaisia-vehn%C3%A4-spelttileipi%C3%A4/</guid><description>Tämä resepti on isommin kikkailematta tavallista ruokaleipää. Pellavansiemenet tuovat mukavasti makua, joten lisäsin niitä taikinaan. Ennen kohtuskoriin asettamista pyöräytin leivät reippaan pellavansiemenkylvyn kautta millä saa mukavan pinnan aikaan.
Speltillä on myös oma pähkinäinen makunsa. Speltti jauhona on notkeampi ja vettä voi käyttää vähemmän. Speltti sitoo maltillisemmin vettä kuin esimerkiksi vehnä.
Viilto toiseen leipään on tehty saksilla.
Ainekset # aines määrä (%) vehnäjauhoja 70% täysjyväspelttijauhoja 30% vesi 70% juuri 20% paahdettuja pellavansiemeniä 5% suola 2% Prosessi # Ainekset sekaisin ja vaivaus.</description></item><item><title>Pizzataikinaa maalaisvehnällä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikinaa-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikinaa-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</guid><description>Maalaisvehnällä - kuten myös Dala-vehnällä - on yhtenä ominaisuutena venyvä sitko ja maltillinen veden sidontakyky. Venyvyys sopii pizzoihin hyvin, joskin maalaisvehnällä on myös heikompi Ainekset # Artisan Bryanin pizzataikinaohjeesta on kyllä tullut oma suosikkini, joten jatkoin sen soveltamista. Kirjahyllyssäni odottelisi lukemisena myös pari uutta pizzakirjaa. Seuraavaksi kiinnostaisi kokeilla myös juurimäärää pidemmälle fermentoinnille huoneenlämmössä, kuten esimerkiksi 15% tai 20%.
aines määrä (%) jauhot 100% puolikarkea vehnäjauho 50% 00 dala-vehnäjauho 50% vesi 62,5% juuri 40% suola 2% Huomioita ja pohdintaa # Pizzoista ja pohjasta jäi tunne, että paistaminen olisi voinut olla aivan hivenen lyhyempi, jotta pohja olisi jäänyt hieman pehmeämmäksi.</description></item><item><title>Hokkaidon maitoleipä / Tangzhong-maitoleipä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/hokkaidon-maitoleip%C3%A4/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/hokkaidon-maitoleip%C3%A4/</guid><description>Aikaisemmassa blogipostauksessani kokeilin useamman reseptin pohjalta Tangzhong-maitoleipää Hokkaidon maitoleivän tapaan ilman voita. Kokeilut jatkuivat ja palasin kokeilemaan reseptiin myös voita ja pienempää määrää sokeria Japanilaisten reseptien pohjalta.</description></item><item><title>Pan Gallegon muotoilu</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pan-gallego/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pan-gallego/</guid><description>Pan Gallego # Bryan Fordin on leipuri New Orleanista. Hän yhdistelee leivonnassaan tyylejä kotimaastaan Hondurasista ja Yhdysvaltojen New Orleanista. Hänen kirjoittamassaan New World Sourdough -kirjassa oli resepti leivälle Pan Gallego - &amp;ldquo;Bread of Galicia&amp;rdquo;, jonka juuret ovat Espanjan pohjoisosista.
Kyseessä on vehnän ja rukiin sekoituksesta tehty leipä, jonka päälle tehdään solmu. Leivän ja sen solmun tarkoituksen alkuperä jäi hämärän peittoon, mutta kai sillä jokin merkitys lienee ollut. Esimerkkivideoita solmun tekemisestä löytyikin runsaasti.</description></item><item><title>Pizzataikina ohralla ja maalaisvehnällä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikina-ohralla-ja-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/pizzataikina-ohralla-ja-maalaisvehn%C3%A4ll%C3%A4/</guid><description>Uusi uuni kotona ja pizzapäivän paikka.
Valitsin pizzataikinan pohjaksi kotimaisia lähellä tuotettuja jauhoja. Puolikarkeita vehnäjauhoja, aiemmin ostamiani 00 dala -vehnäjauhoja ja ohraa yrittämään tuomaan hieman rouheutta mukaan makuun. Ohran jauhoin hienoimmalla karkeusasteella, minkä kotitarvemyllyni antoi myöten. Muut jauhot olivat valmista kamaa. Vehnää ja 00 dala-alkuvehnää otin mukaan runsaasti tuomaan pehmeyttä ja rakennetta, ohraa muutaman leipurinprosentin verran tuomaan makua.
Ainekset # Sovellettu Artisan Bryanin pizzataikinaohjetta ja vaiheita
aines määrä (%) jauhot 100% puolikarkea vehnäjauho 50% 00 dala-vehnäjauho 45% hieno ohrajauho 5% vesi 62,5% juuri 40% suola 2% Huomioita ja pohdintaa # Alkuperäisen reseptin lisäksi tein tunnin autolyysin.</description></item><item><title>Makea vaalea maitoleipä</title><link>https://juurakkobaking.github.io/posts/makea-vaalea-maitoleip%C3%A4/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://juurakkobaking.github.io/posts/makea-vaalea-maitoleip%C3%A4/</guid><description>Reissun päällä ollessa kaiken matkanteon lisäksi on mukavaa puuhaa tutustua paikallisiin keittiöihin ja niiden antimiin aina katukeittiöistä ravintoloihin. Muun muassa Aasian suunnalta Japanista löytyy paljon omia suosikkejani. Etenkin paikallisissa leivissä pehmeys ja suolainen makeus tuli keskeisenä teemana usein vastaan, mikä kuuluukin paikalliseen leivontatyyliin.
Useamman kerran pitkin Japania seikkaillessa paikallisista leivistä ja leivonnaisista jäi erityisesti mieleen muutamia paistoksia. Hokkaidon maitoleipä oli yksi näistä.
Hokkaidon maitoleivän jäljillä # Tämä leipä tunnetaan useilla nimillä.</description></item></channel></rss>